---
title: "Scratch"
featured_image: '/images/scratch.jpg'
date: '2024-04-10'
author: 'Aaron'
---

### [Scratch](https://scratch.mit.edu/){{< license "BSD 3" >}}

Scratch ist eine visuelle Programmiersprache, die darauf abzielt, Schülerinnen und Schüler in die Welt des Codierens einzuführen. Durch die Kombination von farbigen Blöcken, die verschiedene Befehle repräsentieren, ermöglicht Scratch das Erstellen interaktiver Geschichten, Spiele und Animationen in einer benutzerfreundlichen Umgebung.

Durch die passive Natur der Programmierung in Scratch werden Lernende ermutigt, Problemlösungsstrategien zu entwickeln, indem sie logische Sequenzen von Anweisungen zusammenstellen, ohne sich um die Syntax einer herkömmlichen Textprogrammiersprache kümmern zu müssen. Lehrpersonen können Scratch als pädagogisches Werkzeug nutzen, um die kreativen und kritischen Denkfähigkeiten ihrer Schülerinnen und Schüler zu fördern.

Durch das Erstellen eigener Projekte in Scratch können Schülerinnen und Schüler ihre Vorstellungskraft nutzen, um eigene Ideen umzusetzen und dabei wichtige Konzepte wie Schleifen, Bedingungen und Variablen verstehen. Darüber hinaus bietet die Scratch-Community eine Fülle von Ressourcen, Tutorials und Projekten, die es Lernenden ermöglichen, voneinander zu lernen und sich gegenseitig zu inspirieren.

Insgesamt bietet Scratch eine zugängliche Plattform, die es Schülerinnen und Schülern aller Altersstufen ermöglicht, ihre Fähigkeiten in den Bereichen Programmierung, Kreativität und Problemlösung zu entwickeln, während sie gleichzeitig eine unterstützende und engagierte Community kennenlernen.
